男子在青島農商行存了500萬美金 一查帳錢竟沒了

然而，青島市民肖先生卻遇到了件十分棘手的事。

7月10日，肖先生向青島新聞網求助說，自己公司在青島農商行平度支行的500萬美元竟然「莫名蒸發」。尋錢心切的肖先生想通過銀行查取收款方賬號記錄，銀行則答復：個人無權查看，只有公安機關才有權力。

肖先生展示，青島農商行平度支行提供的對方賬號為空。

爆料：存銀行6年500萬美元不翼而飛？

「我以前覺得錢放在銀行是最安全的，但現在出了這個事，真是讓我大跌眼鏡。」7月10日上午，市民肖先生向青島新聞網記者爆料，2010年6月至今，他的合作公司打入青島農商行平度支行的一百多筆賬目，共計500萬美元，竟然莫名「蒸發」。

肖先生說，自己所經營的石墨產業屬家族企業，由於生意涉及項目較多，在國際上會有不少資金往來，再加上公司這些年生意很好，所以很多小賬目資金他基本不過問。

但是，2016年6月，肖先生的公司需要動用青島農商行平度支行的錢時，會計告訴肖先生，賬戶里沒錢可用。這一說法讓肖先生很疑惑，很多國際業務明明都付了錢，怎麼會無錢可取呢？

於是，心急如焚的肖先生即刻前往青島農商行平度支行國際業務部咨詢。「不查不知道，一查嚇一跳。我農商行裡的美元交易流水單顯示，錢都被支走了，但就是沒有收款方的賬號和名字。」肖先生說，在他看來，錢往外匯出，無論匯到哪兒都得有對方的名字和賬號，而青島農商行提供的交易記錄，卻恰恰把收款方的賬號和名稱給隱藏了。

那麼，6年來，一直掌管肖先生公司財務的會計為何不親自查此事？

肖先生說，從發現銀行賬戶有問題時，他就讓會計交出了全部銀行匯款單憑證。單據只有平安銀行向青島農商行平度支行的美元匯入，沒有一筆是青島農商行美元轉匯人民幣記錄。現在，肖先生如果想知道美元轉人民幣到了哪個賬戶，就必須通過銀行查詢。

蹊蹺事：肖先生向銀行提出五大疑問

在肖先生看來，瞭解這500萬美元的去向很簡單，只要銀行給匯入方賬號和名稱就可以，而問題的核心點銀行卻「藏著掖著」。

「我現在有兩個擔憂：一是公司會計和銀行工作人員勾結，合伙把這些錢支走；另一種情況就是這些美元根本就沒實質性交易，而是銀行內部有人做了個假流水，把我公司的美元私下賣了。」肖先生說，不論哪一種擔憂，銀行都脫不了干系，所以這也是他一定要趕快跟銀行要詳細交易流水的原因。

為了驗證自己的猜測，肖先生特意把他之前從銀行打印出的材料展示給記者。兩份蓋有青島農商行平度支行公章的流水單上顯示，該公司2013年10月10日的匯入金額：2017年打印出來的數據為70479美元，而2018年再次去銀行打印流水時，出來的數據則為70476美元。

面對種種無法解釋問題，肖先生向銀行提出了五個疑問：

首先，按照規定，美元轉人民幣，是必須要打入指定的本公司賬戶，為何肖先生的公司從2010年6月份至今，公司的人民幣賬戶（尾號947）從來沒有收到美元轉匯的人民幣？

其次，2017年和2018年，他兩次到青島農商行平度支行打印同一時間歷史記錄，打印出的金額數據卻不相同？

再次，為何公司從平安銀行轉匯的每一筆錢，來龍去脈都清清楚楚，轉到青島農商行平度支行就沒了匯出賬號記錄，並且很多數據對不上號。

第四，銀行說這筆錢支出了，為何公司持有的單據中只有美元匯入憑證，卻沒有支出憑證？

第五，肖先生公司在農商銀行的2個美元賬號，有深圳發展銀行匯入此兩個賬號美元記錄共計20筆，而青島農商銀行（包括山東省總行）未查到這兩個賬號具體信息，這20筆錢直接消失！

另外，每一筆從平安銀行匯入農商銀行的美元都少了近50美元。

青島農商行：想看匯出交易賬號？找公安機關！
⋯⋯⋯

對於肖先生說法，青島農商行平度支行是否認同呢？

7月12日上午，記者和肖先生一同來到青島農商行平度支行國際業務部。這裡的工作人員對肖先生並不陌生，前期肖先生曾多次過來咨詢。在銀行，工作人員稱經理不在，有問題她們可以暫時代為解答。

對肖先生提出的2017年和2018年交易流水單數據不同的問題，工作人員在核對數據後解釋，可能是當時工作人員在電腦上複製黏貼時誤操作導致。

肖先生的第二個提問，為何每一筆從平安銀行匯入農商銀行的錢都少了近50美元？青島農商行平度支行解釋可能是扣除的匯款費用。

肖先生的核心疑問，按照規定，美元轉人民幣，必須要匯入指定的本公司賬戶，為何公司從2010年6月份至今，公司的人民幣賬戶（尾號947）從來沒有收到美元轉匯的人民幣？

工作人員答復，按照青島農商行的規定，每一筆外匯銀行都會有經辦人和復核人兩個人參與執行，並且會給對方公司財務打電話覈實，所以肖先生的人民幣賬戶是否有匯款進入她們現在不得而知，唯一可以確定的是，肖先生如果想查尋銀行交易流水中的匯出賬號，必須得有公安機關發函，銀行才會協助公安機關調出歷史記錄，而肖先生本人是無權查看的。

對於銀行的說法，肖先生非常氣憤。明明是自己的500萬美金存入銀行，現在錢在銀行「莫名蒸發」，銀行有義務提供明細，也有義務給客戶解釋清楚，作為資金監管部門，農商行應該盡到自己的義務。建議客戶報警，完全是一種耗費客戶時間的推脫藉口。

肖先生說，為了找回這筆錢，他也只得按照銀行要求求助警方。他現在唯一擔心的就是立案需要時間，不知何時才能討回消失的500萬美元。

500萬美元究竟去了哪裡？

肖先生是否還能尋回？

事件背後是否還有其他原因？

記者將繼續關注此事進展。

責任編輯：賈振飛 2031864307

冇啦，CLS

黨要你的，你不得不比

好人好姐做咩用美金?
反中親美漢奸

咪尋釁滋事啦

依法充供

好人好姐查咩數呀

放心 肖先生好快會消失 問題好快會解決

人在天堂 錢在銀行

解決問題的方法就是解決提出問題的人

好正常嘈乜鳩

如果大陸人知道之後
唔敢放錢係銀行
個個拎哂d錢出黎點算

交黨費吧

係咪想搞亂中國? 咁多事再嘈鎖埋你

前提係你要拎到
平民現鈔好似都係每月幾千咁攞

錢全是黨的。你愛國愛黨嗎？

條友就快人間蒸發

睇哂咁多集柯南，個會計好可疑，邊有可能會留意唔到。可能自己穿櫃桶底，特登收起張支出單據

中央正路解決辦法

工常

銀行係中共back
擠提人仔係冇用
擠提外幣佢就會兌完人仔先俾你拎

好人系列

没事儿没事儿

國難當頭 正夫有責
借你少少幫下國家都唔得 一定係唔愛國
即刻拎去槍斃

該男子販賣恐龍頭骨 走私國寶
即時充公財產

不過咁講
好人好者點會用埋d唔知咩銀行
用大行比較安全

這就是中國.jpg

好多人拎晒去擺支那寶la
息高過銀行又易check d
結果咪立法管埋電子錢包
同埋你覺得果d銀行需要擔心濟提?
央行禁個制加幾個0落去都得
要幾多咪印幾多

冇讀econ sor

你還有黨呀

銀行話搵公安
點解唔搵？

惡意提款係唔係想尋釁滋事罪

肖先生是否還能尋回？

呢啲content攞嚟做長輩圖一流

屌醒啲盲撐中共，信晒政府嘅人

支爆啦

老共唔夠美金打貿易戰

你地存美金就仲好
換都唔使換，直接補血

雜種保血劍又發功

攞返自己啲錢算唔算尋釁滋事？

多謝你為人民貿易戰基金捐助500萬圓整

你試下聽日再search下篇新聞或者肖先生

農行都唔夠大？

惡意沽空都有啦

用下腦都知落入咗邊個嘅手啦
係得大陸人咁天真仲信共產黨

厲害了 我的國

能夠為黨付出係你嘅榮幸

真相大白

發功了

農商行呀佢
唔係農業銀行
依d雜牌銀行好無保障

咁多野講, 係咪想做社會失信人

香港好快都會咁

姓肖

共產呀嘛，你啲錢咪大家啲錢 on99

幫你keep咁多錢 梗係要收手續費
扣完你仲差銀行錢添啊 仲出黎搞事唔識感恩

好奇一睇
間野今年上市
市值細到
事主可以話抵撚死

銀行 fat fat 了

尋釁滋事拉左佢啦

睇小左隻字

飛雲！大灣區食錢機遇嚟喇！

我代表黨多謝你🙏

習大大,解決左佢

黨要用，充公

再問咁多 扣你分

黨用得著你D錢係你全家既榮幸，要識感恩

傻閪

香港上市嘅股票預咗高位cap水，低份私有化嫁啦

中資

大撒幣應該就係撒人地既錢

有招行，中行，農行都唔用
真係唔抵可憐

共產呀嘛
冇問題呀
好正常

肖先生上访>造谣生事>依法查処>肖先生社会信用评级为最低级>财產充公

中共又補血

唔係
大陸上呀其實
002958

銀行好人好者會偷你錢？擺明尋釁滋事啦

勾結外國勢力 支金援助佢地 依法充公資產啦

用得美金，一定係外國勢力！

好人好姐 邊會咁 一定係當事人衰

錢都被支走了

準備定山地啦

肖先生係咪無交稅呢。。。。

會計 做

沒事儿，只是補血劍

到底最尾肖生會被控咩罪名?
1. 尋釁滋事
2. 危害國家安全
3. 逃稅
4. 洗黑錢
5. 突然抑鬱死左

土共提款機

男子在青島農商行存了500萬美金 一查帳錢竟沒了

咁多美金梗係匯晒比黨頂人仔匯價

文宣好材料

Cash Is King!!!

。。。。。。

「支」走左

大陸缺外匯都咁既樣

還有党

沒事兒沒事兒

補血劍

親，錢被拿走了不獲退款哦

話明共產黨緊係共產啦 黨都未怪你收埋咁多錢

還有黨

你不是還有黨嗎？

你的就是國家的！

尋釁滋事 拉得

肖友懷先生

再見了，同閣下既美金一齊消失吧。

數字嚟姐
叫銀行打返5000000比佢睇囉
睇到啲數字就安心架啦
大陸邊有現鈔架
支付寶都有得刷錢啦
傻豬嚟嘅

一係收歸左國有，一係會計穿櫃筒底
不過佢9年嚟都唔check數，咁奇怪都有

洩露國家機密

人行對住記者都話中意印幾多就印幾多
跟本依家上面個d就唔係真錢

真係未必有心偷
上面大銀行都亂到七彩
何況細行

第一年發現上手計錯
多一事不如少一事，當睇唔到
咪一直係咁

隔咁耐發現爭多咗客5球美元
嗰主管又唔想揹鑊
咪耍鳩事主

Account唔駛日日regcon錢？
到要用先知無？

｢我們｣的美金

預左架啦

肖先生好快都會不翼而飛

黑吃黑

Big brother : 試下追囉

中資銀行預左啦
明日香港

搵公安即時人間消失

中銀會唔會都係咁架

遲啲就會收到國家發出既感謝狀

痴撚線

抵死 鬼叫你生於蚛蝈咩

蚛蝈係無私有資權，所有財產都係代共產黨持有（當然啲官有無貪大家心知肚明）
土共要收呢啲錢，你聲都無得出

500萬美金就嘈生哂 人地马云兄嘅千億王國都係咁充公啦

行得正企得正點會無啦啦畀人攞走啲錢
你自己檢討啦痴線

幫中共回血，幾偉大

青島，農商行，完

愛國愛黨有功 加10分
再搞事就扣你10000分

厲害了鬼之國

咁銀行個態度又咁可疑，姐係間銀行都有份啦

唔洗sor, 大陸果班都冇

符合國情
請青島男子不要驚訝

解決提出問題既人問題就不存在

蟈家等錢駛你唔係同蟈家計啊

服務費

唔好搞事啦

好人好者點會唔見啲錢

再查落去 你人都唔見埋啦

國家借黎用住先唔係唔得嘛

推

尋釁滋事
拉得

維尼熊回血劍

然之後成家都唔見晒